excel有冇formula做到呢樣野?

有一set數
e.g. 10 50 100 200 250
我想搵邊幾個數既sum係等如400
做唔做到

lm學野

雖然content farm,但應該做到你要嘅嘢。

solver

Solver應該得

唔知點解solver變左殘體
勿屌

5個都噤大嚿嘢
50個應該會lag機

brute force

自己計
10 唔係50倍數
其他全部係50倍數
咁10一定冇份
50+100+200細個400
咁即係250一定有份
250+200又大得滯
咁就得返250+50+100等於400

人地問用excel formula

唔識用 excel 真係好蝕底

excel vba/python

用Hkepc文書機係常識

呢個叫sum subset problem
基本上只可以brute force, 但當數字多既時候就好費事，冇好既algorithm

呢個問題比你所想既複雜好多
屬於湊數問題, 寫algorithm 都好煩

用machine learning

subset sum problem

同埋邊「幾」個數喎
唔係2個
姐係如果個set係有1000 個"1", 咁你真係唔知幾多個combination可以砌到400

用Excel vba 做
Array1={1,2,3,4,5,6,7,8,9,10}
Array2={1,2,3,4,5,6,7,8,9,10}
For I =0 to 9
For j=0 to 9
If Array1(i)** array2(j) =50 then
Msgbox( array1(i) &”and”&array2(j)
Endif
Next j
Next I

快靚正